{
    "question": "Orang yang melakukan komutasi disebut apa????",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "klihatannya komuter / pengijau",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>orang yang melakukan komutasi disebut komuter.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktivitas-pertanian-pada-masa-praaksara-hindu-budha-658",
            "question": "bagaimanakah aktivitas pertanian pada masa praaksara, hindu-budha dan islam ?, juga jelaskan nama daerah dan komoditas yang dusahakan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa praakasara masyarakat cenderung melakukan sistem pertanian secara berpindah. seperti padi di pulau jawa.<br>masa hindu budha masyrakat Indonesia mulai mengandalkan pertanian secara tetap. seperti menanam pasi &amp; kelapa sawit di daerah kalimantan.<br>pada masa islam masyarakat islam mulai mengenal peternakan sapi seperi di beberapa daerah pulau jawa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-perikanan-dalam-aspek-sosial-726",
            "question": "Manfaat perikanan dalam aspek sosial ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dapat memenuhi kebutuhan sehari - hari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Memenuhi kebutuhan ikan di dalam negeri dan bisa juga menjadi produk impor, mengembangkan kewirausahaan dan menambah pendapatan masyarakat.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksarahin-832",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara,hindu-budha,dan islam?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada Masa Praaksara Seiring dengan perkembangan kemampuan berfikir, manusia purba mulai mengenal kepercayaan terhadap kekuatan-kekuatan lain di luar dirinya. Untuk menjalankan kepercayaan yang diyakininya manusia purba malakukan berbagai upacara dan ritual. Sistem akepercayaan yang di anut manusia pada masa prakasara atau masa prasejarah antara lain animisme, dinamisme, totemisme, dan shamanisme.<span>a.\u00a0Animisme, adalah percaya pada roh nenek moyang maupun roh-roh lain yang mempengaruhi kehidupan mereka. Upaya yang dilakukan agar roh-roh tersebut tidak mengganggu adalah dengan memberikan sesaji.\u00a0</span><span><br><span>b.\u00a0Dinamisme, adalah percaya pada kekuatan alam dan benda-benda yang memiliki gaib. Manusia purba melakukanya dengan menyembah batu atau pohon besar, gunung, laut, gua, keris, azimat, dan patung.\u00a0</span></span><span><br><span>c.\u00a0Totemisme, adalah percaya pada binatang yang dinganggap suci dan memiliki kekuatan. Dalam melakukan upacara ritual pemujaan manusia purba membutuhkan sarana, dengan membangun bangunan dari batu yang dipahat dengan ukuran yang besar. Masa ini di sebut sebagai kebudayaan Megalitikum (kebudayaan batu besar).\u00a0</span><br></span><span><span><span><span><br></span></span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span></span>pada masa praaksara orang-orang masih mempercayai patung-patung sebagai tuhan.<br><br>orang-orang yang beragama hindu-budha memiliki kepecayaan masing-masing dan mempunyai tempat beribadah masing-masing begitupun orang-orang yang beragama islam.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apakah-yang-dimaksud-dengan-budaya-dan-suku-bangsa-2-apa-sa-648",
            "question": "1. Apakah yang dimaksud dengan budaya dan suku bangsa ?    2. Apa saja hal yang membedakan suku bangsa yang satu dan suku bangsa lainnya ?\r\n 3. Perbedaan apa saja yang ada pada masyarakat Indonesia di berbagai daerah ? \r\n 4. Mengapa terjadi begitu banyak keragaman sosial budaya di Indonesia ? Berikanlah penjelasan tentang hal tersebut!\r\n 5. Faktor-faktor apa yang menyebabkan terjadinya keanekaragaman kebudayaan di Indonesia ? \r\n 6. Kebudayaan daerah merupakan akar dari kebudayaan nasional Indonesia. Mengapa kebudayaan daerah disebut akar dari kebudayaan nasional ? \r\n 7. Terjalinnya hubungan dengan negara-negara lain menyebabkan masuknya kebudayaan asing ke Indonesia. Bagaimana sikapmu terhadap hal tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Budaya : Suatu hal yang telah melekat pada suatu oknum, sehingga mirip dengan adat<br>2) Banyak yang membedakan. Antara lain, adat istiadat, sifat dan perilaku setiap suku, dan berbagai tata peraturan.<br>3) Perbedaannya terbilang banyak. Warna kulit, cara bicara, sifat, dan wajah.<br>4) Karena pencampuran antara berbagai etnis. Contohnya, pedagang dari India datang ke Indonesia. Lalu menikah dengan orang Jawa. Bisa saja membentuk suatu ciri baru dari penggabungan antara orang India dan orang Jawa.<br>5) Jawabannya sama dengan nomor dua. Sejenis.<br>6) Karena kebudayaan merupakan cikal bakal dari karakter dan fisik generasi bangsa.<br>7) Jikalau kebiasaan positif, saya sangat senang dan menyetujuinya. Hanya saja, bila keadaan berbalik, berarti rakyat Indonesia bisa tercemar dengan budaya asing yang negatif. Hal itu bisa membahayakan karakter bangsa.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-sosial-ekonomi-budaya-917",
            "question": "dampak sebaran penduduk yang tidak merata sosial, ekonomi, budaya dan politik dan bagaimana cara mengatasinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mengatasinya<br>sosial:melaksanakan program transmigrasi<br>ekonomi:memperbanyak lapangan pekerjaan<br>budaya:menerima budaya yg msk,ttp hrs d plh mn\u00a0yg baik dan mn yg tdk baik<br>politik:memperdaya undang-undang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktivitas-pertanian-pada-massa-praaksara-hindu-budh-887",
            "question": "Bagaimanakah aktivitas pertanian pada massa praaksara, hindu-budha dan islam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa pra aksara, para warga yang bertani, mereka bertani secara kelompok atau bersama-sama. ketika panen akan membagi-bagikan kepada penduduk atau membuat syukuran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-daerah-dan-nama-komoditas-yang-diusahaakan-dalam-aktivitas-pert-340",
            "question": "5 daerah dan nama komoditas yang diusahaakan dalam aktivitas pertanian..\r\n\r\nTolong dibantu ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><span>\n <span><span>\n  <span>\n  1.\n  </span>\n  <span>\n  Padi\n  </span>\n  <span>\n  Pulau Jawa dan\n  Sumatera\n  </span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  2.\n  </span>\n  <span>\n  Jagung\n  </span>\n  <span>\n  Jawa Tengah\n  dan Jawa Timur\n  </span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  3.\n  </span>\n  <span>\n  Ubi Kayu\n  </span>\n  <span>\n  Sumatra dan\n  D.I. Yogyakarta\n  </span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  4.\n  </span>\n  <span>\n  Kedelai\n  </span>\n  <span>\n  Jawa Tengah\n  dan Jawa Timur\n  </span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  5.\n  </span>\n  <span>\n  Kacang Tanah\n  </span>\n  <span>\n  Jawa, Bali,\n  dan Nusa Tenggara\n  </span>\n </span>\n</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-tolakan-teknik-menggiring-bola-191",
            "question": "Apa manfaat tolakan teknik menggiring bola???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TUJUAAN<br>1. untuk melewati lawan<br>2. untuk mencari kesempatan memberikan bola umpan kepada teman dengan tepat<br>3. \u00a0untuk menahan bola tetap dalam penguasaan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mencari kesempatan memberikan bola umpan kepada teman dengan tepat<br><span>untuk menahan bola tetap dalam penguasaan<br></span>untuk melewati lawan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-masalah-sebaran-penduduk-yang-tidak-mera-143",
            "question": "Bagaimana cara mengatasi masalah sebaran penduduk yang tidak merata di Indonesia dengan Aspek Budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mensosialisasikan transmigrasi, memberikan peluang kerja di daerah transmigrasi, memberikan sarana prasarana, membujuk masrakat untuk ikut bertransmigrasi,<br>memberi anggapan bahwa org sukses tidak hanya di kota saja tetapi di daerah yg baru kita lebih bisa mengembangkan ide atau gagasan untuk memperoleh keuntungan dan kesuksesan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dg cara menanamkan nilai moral dan cinta budaya indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-pakain-adat-senjata-tradisional-tarian-dan-lagu-dae-694",
            "question": "Apa bahasa, pakain adat, senjata tradisional, tarian dan lagu daerah sukabumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "senjata=kujang<br>bahasa=sunda<br>tari daerah=jaipong<br>lagu daerah=<em>bubuy bulan,cing cang keling,es lilin,karatagan,manuk dadali,panon hedeung,peuyeum bandung,\u00a0</em>dan\u00a0<em>pileuyan<br></em>pakaian adat=pakaian kaum pria biasanya berjas dengan leher tertutup,celana panjang, dan memakai tutup kepala berupa bankon.<br><em></em>sementara kaum wanita memakai kebaya,kain batik,dan selendang. untuk hiasannya memakai kalung dan hiasan kepala berupa kembang goyang lengkap dengan melati<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}